<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="casablanca">Casablanca est une ville et
        commune marocaine, capitale économique du pays, plus grande ville du Maroc et
        la première métropole du Maghreb en population, située sur la côte atlantique, à environ 80 km au sud de Rabat, la capitale
        administrative.
       D\'une superficie de 386,14 km 24,5 correspond à celui de la préfecture de Casablanca.
    </string>

    <string name="corniche">Rien ne vaut une promenade le long de l\'océan atlantique pour un bon bol d\'air pur.
De la mosquée Hassan II au centre commercial Morroco Mall , ces 15km de balade à faire passant par des grand trottoirs, propre en bordure de mer sont tres agréables .
</string>
    <string name="mosquee">La mosquée Hassan II de Casablanca est la 3eme plus grande mosquée du monde, après celle de la Mecque et celle de Jakarta, elle est était concu par l\'architecte  Michel Pinseau, et c\'est le  groupe français Bouygues qui se chargea de sa construction qui a demarré en 1986  et s\'est achevée en 1993.  .
La mosquée Hassan II est construite sur la mer, son minaret mesure 200m de haut, et c\'est le plus haut monument religieux du monde.
Le parvis de la mosquée permet d\'accueillir 120 000 fidèles. La mosquée dispose de 124 fontaines et vasques en marbre.
Place mohamed V
Construite en 1920 sous le protectorat français, la place Mohammed V est le véritable coeur de la ville moderne.
A l\'image de la ville, cette place est un modèle architectural mêlant harmonieusement influences modernes et traditionnelles. Consulat de France, Palais de Justice, Préfecture, Poste et Banque du Maroc bordent joliment la place Mohammed V en rappelant l\'oeuvre du maréchal Lyautey.
A l\'ouest de la place, une fontaine monumentale fut construite en 1976. A certaines heures, notamment le soir, on pourra admirer le superbe spectacle son et lumière où des jets d\'eau aux couleurs de l\'arc-en-ciel dansent sur un fond de musique arabe et étrangère.</string>
    <string name="cathedrale">L\'église du Sacré-Cœur  est un ancien sanctuaire catholique de la ville de Casablanca, au Maroc. Elle est construite à partir de 1930 par l\'architecte Paul Tournon1, titulaire du prix de Rome, dans un style mêlant esthétique gothique et Art déco. Elle est entourée d\'un vaste jardin public, le Parc de la Ligue Arabe.
Aujourd\'hui désacralisé, l\'ancien sanctuaire catholique accueille ponctuellement des expositions et des manifestations culturelles. </string>
    <string name="amedina">Complètement détruite lors du tremblement de terre de Lisbonne en 1755, la médina de Casablanca fut reconstruite en 1770 par le sultan Sidi Mohammed Ben Abdallah., l’un des quartiers les plus vieux de Casablanca. Celui où s’étaient installées les premières représentations diplomatiques au Maroc, au XX° siècle. Là, au-delà de la muraille commençait la Chaouïa, les premiers Casablancais étaient alors presque seuls dans la ville, elle n’était pas devenue une métropole qui attire l’exode. C’est le premier Casablanca, la vraie Dar Beida.
Il y a un véritable patrimoine architectural, avec de vieilles maisons encore solides, mais il y a surtout des taudis branlants, surpeuplés, humides et noirs, qui tiennent encore par miracle. C’est la seule partie authentique de la ville, le reste est venu après, avec le protectorat.</string>
    <string name="twin">Le Twin Center ou tours jumelles de Casablanca est un complexe marocain regroupant des commerces, des bureaux et un hôtel 5 étoiles. Il se situe au cœur de la ville de Casablanca, plus précisément dans le quartier du Maârif,c\'était le plus grand centre commercial d\'Afrique jusqu\'à l\'inauguration du Morocco Mall . Ces deux immeubles sont les plus hauts édifices de bureaux du Maroc et du Maghreb. Elles s\'élèvent sur 115 mètres pour 30 étages chacune, regroupent 93 000 m2 de bureaux, et ont leur propre atrium haut de 7,2 mètres.</string>
    <string name="moroccomall">Le Morocco Mall est un centre commercial inauguré à Casablanca au Maroc le 5 décembre 20111. Il s\'étale sur une surface dédiée totalisant 250 000 m2 d\'espaces de loisirs, restaurants et d\'enseignes le hissant au premier rang de sa catégorie à l\'échelle du continent africain2, il se placerait dans le top 5 mondial de par la diversité de son offre commerciale selon son concepteur3 au moment de son inauguration. En 2012, le Morocco Mall a reçu à Cannes le prix MIPIM Award dans la catégorie du meilleur centre commercial4 sur le plan architectural.
L\'investissement des groupes Nesk Investment filiale de la multinationale saoudienne Al Jedaie, Akwa et Aksal le maitre d\'ouvrage dans ce projet s\'élève à deux milliards de dirhams</string>
<string name="placemv">A l\'image de la ville, cette place est un modèle architectural mêlant harmonieusement influences modernes et traditionnelles. Consulat de France, Palais de Justice, Préfecture, Poste et Banque du Maroc bordent joliment la place Mohammed V en rappelant l\'oeuvre du maréchal Lyautey.
A l\'ouest de la place, une fontaine monumentale fut construite en 1976. A certaines heures, notamment le soir, on pourra admirer le superbe spectacle son et lumière où des jets d\'eau aux couleurs de l\'arc-en-ciel dansent sur un fond de musique arabe et étrangère.</string>

</resources>